深層学習 + 強化学習を組み合わせて、自己学習だけでどこまでオセロの勝ち方を学習出来るかを実験したコード。

実行ファイルは、vs_random.py / self_battle.py

vs_random.pyはランダムで指すプレイヤーと対局し、その対局記録を学習データとして学習させる。

最終的にはランダムプレイヤーに対して8割ぐらいは勝てるようになる。

self_battle.pyは自己対局のデータを学習データとして学習させる。

AlphaGoでも使われたアルゴリズムを使っているが、残念ながら今回はうまく学習出来なかった。

Python 3.5.2
Tensorflow 1.10.0